[新手問題] Nikon vs Canon (中高階機)

睇評論各位都話Nikon入門正過Canon，咁如果第時玩上去，講中高階機 or 全片幅，Nikon 定Canon好d 各位Ching覺得？新手想學下野

睇鏡群同個人想影咩

More?

sony好d

麽乜撚野姐，買最貴果部就得架啦

我prefer canon,D相好執好多
利申 十幾年商業攝影經驗

台主

邊個？

其實Nikon 影相 Canon 拍片係咪真？睇外國評論成日話Canon 的sensor dynamic range唔及Nikon，並且影相nikon畫質好d。例如Canon 80d有comment 話差過Nikon D5500 (影相)。

canon 拍片？
訓醒未

DR 唔代表一切，用相機個人個腦才是一切
但DR 同續航喺影景上好重要，所以一般推Nikon FF影景
而以外既，iso Nikon D750 係異常標青，我真心強烈推介此機

Canon 好既地方係鏡群夠平，尤其二手，受惠於系統一直稱定，例如30 年前既50 1.4 ，20 年前既135L只今依然市面有價有市，啱窮撚。

Sony 機即mirrorless為主既A7系，如果你影既係按快門前要好長時間思考，或者拍攝後有好長時間俾你執相既，就用佢。我唔係話佢廢，但過熱，用電，同埋Sony一貫既易壞問題，範疇上佢被限制得好緊要，但反過黎講，一般家庭機的話，係一流既。

利申：Nikon D750 + D5 為主，平時家庭用iphone 7+ only

AF 能力好d，相對來講拍片唔係好過Nikon咩？

色調來講係咪Canon 偏暖 Nikon 偏冷？

你影RAW咩色都調到出黎啦

Raw出到來其實係咪一樣嫁？定都有noticeable的分別？

RAW出黎唔會一樣
但影RAW就係有空間俾你去執相

Nikon 定 Canon 其實是鳩但啦
如果有一邊本身係勁過對家十九幾萬倍，嗰間就執鬼左啦

有時間諗下自己點學影相好過

其實一間廠同時賣緊十幾個機型
邊有得一句咩牌子偏乜，另一個牌子又點點...